<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Towards Freedom</title><link href="https://prasannavenkadesh.github.io/blog/" rel="alternate"></link><link href="https://prasannavenkadesh.github.io/blog/feeds/books.atom.xml" rel="self"></link><id>https://prasannavenkadesh.github.io/blog/</id><updated>2016-11-30T00:00:00+05:30</updated><entry><title>நாம் தேர்ந்தெடுக்காத போட்டி</title><link href="https://prasannavenkadesh.github.io/blog/comp-coop.html" rel="alternate"></link><updated>2016-11-30T00:00:00+05:30</updated><author><name>Prasanna Venkadesh</name></author><id>tag:prasannavenkadesh.github.io,2016-11-30:blog/comp-coop.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;ஒரு குழந்தை பிறந்த உடன் அதனை சுற்றியிருக்கும் ஒவ்வொருவரும் அதன் வரவை கொண்டாடுகின்றனர். அக்குழந்தை பிறக்கும் போது, அதற்கு இயற்கையை புரிந்துக் கொள்ள தெரியாது, கண்களை உருட்டி உருட்டி பிரம்மிப்போடும் ஆச்சர்யத்தோடும் இந்த பொருள்வயப்பட்ட உலகை முதன் முதலில் காண்கிறது. நாட்கள் செல்ல செல்ல மெதுவாக அதன் பெற்றோர் அதற்கு ஒவ்வொன்றாக கற்றுக் கொடுக்கின்றனர்.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;இதில் முக்கியமானது, அக்குழந்தைக்கு கற்பிக்கப்படும் அனைத்தும் அதனை கற்றும் கொடுப்போரின் புரிதலிலிருந்தே வருகிறது. அதனால் தான் கடவுள் நம்பிக்கையின் மீதான என்னுடைய முதல் வாதம், அது அவர்களின் விருப்பம் இல்லாமலே, புரிதல் இல்லாமலேயே அதன் மீது திணிக்க்பபடுகிறது என்பது. மதம், சாதி, இனம், மொழி இப்படி அனைத்துமே தான் தேர்ந்தெடுத்ததல்ல என்பதை உணர நெடுங்காலம் தேவைப்படுகிறது அக்குழந்தைக்கு (அதுவும் சரியான வழிகாட்டுதல் இருந்தால் மட்டுமே).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;பள்ளிக்கு செல்லும் பருவம் வரும் பொழுது, சில குழந்தைகள் அழுகிறது. சில குழந்தைகள் மிகவும் மகிழ்கிறது. அழுவதற்கு காரணம், புதிய சூழல், புதிய மனிதர்கள் என்ற பயம். மகிழ காரணமும் அதுவே தான். தன் வயதை உடைய பலரை சந்திக்கப்போகிறோம், புதிய நண்பர்கள், புதிய விளையாட்டுகள், கூட்டாக சேர்ந்து நேரத்தை செலவிடுதல் என்ற மகிழ்ச்சி ஒரு சில குழந்தைகளிடம். புதிய நண்பர்கள் தன்னை ஏற்றுக் கொள்வார்களா? தன்னையும் விளையாட்டில் இணைத்துக் கொள்வார்களா இல்லை ஒதுக்கி விடுவார்களா என்கின்ற பயம் ஒரு சில குழந்தைகளிடம்.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;தனிமைப்படுத்துதல் என்பது எவ்வுளவு கொடூரமானது என்பது அக்குழந்தைக்கு மிக நன்றாக யாரும் விளக்காமலேயே அதற்கு புரிகிறது. ஏனெனில், மனிதன் ஒரு சமூக விலங்கு. எதையும் கூட்டாக செய்வதே அதற்கு சிறப்பு. ஒரு பள்ளியின் முக்கிய கடமை இவ்வாறு பயத்தோடு இருக்கும் குழந்தைகளின் பயத்தையும் தயக்கத்தையும் சிறிது சிறிதாக தகர்த்து அனைவரோடும் பழக வழி வகுக்க வேண்டும் (பாலின பாகுபாடு இல்லாமல்). அனைத்து குழந்தைகளுக்கும் கூட்டுறவு மற்றும் கூட்டு முயற்சியின் பலன்களை புரிய வைக்க வேண்டும்.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;அப்படி இல்லாமல் வணிகமயமாகிப்போன தனியார் பள்ளிகளின் ஆதிக்கத்தில் பள்ளிக் கூடம் என்பது ஒரு தொழிற்சாலை அல்லது இராணுவ கிடங்கு போலவும், குழந்தைகள் தொழிலாளிகள் அல்லது இராணுவ வீரர்கள் போல் கட்டளைகளை பின்பற்றுபவர்களாக மாற்றப் படுகிறார்கள். ஏற்கனவே அச்சத்தில் இருக்கும் குழந்தைக்கு இது மேலும் அச்சத்தைக் கூட்டுகிறது. மகிழ்ச்சியாய் வந்த குழந்தைக்கு ஏமாற்றம் அதிர்ச்சியளிக்கிறது.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;இக்குழந்தைகள் ஒன்றாக இணைந்து கூட்டுமுயற்சியின் மூலம் ஒருவருக்கொருவர் கற்றுக் கொடுத்தல், இலக்கை அடைதல் என்பதற்கு பதிலாக, முதன் முதலில் இவ்விடத்தில் இவர்களுக்குள் போட்டி உருவாக்கப்படுகிறது. நீ அதிக மதிப்பெண் எடுத்து முதலில் வர வேண்டும் என்கிற கருத்து திணிக்கப்படுகிறது. இக்குழந்தைகள் நாம் அனைவரும் போட்டி போடத்தான் பள்ளிக்கு வருகிறோம் என்று சேர்த்து விடும் பொழுது நினைத்தார்களா? அல்லது போட்டியில் கலந்து கொள்ள விருப்பம் கேட்கப் படுகிறதா? இப்படித்தான் நீயும், நானும், நாம் தேர்ந்தெடுக்காத ஒரு போட்டிக்குள், தள்ளப்படுகிறோம்.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;10th, 12th மட்டும் கஷ்டப்பட்டு படிச்சுட்டனா, அதுக்கப்பறம் காலேஜ் லைஃப் ஜாலி தான்&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;இந்த வாக்கியத்தை கேட்டிறாதவர் யாரும் இருக்க முடியாது. கல்லூரி படிப்பில் தற்போது இருப்பவர்களுக்கும் சரி, முடித்தவர்களுக்கும் சரி, அவ்வாக்கியத்தின் உண்மை தன்மை மிக நன்றாகவே தெரியும். இப்போட்டி கல்லூரியிலும் தொடர்கிறது. ஆனால் மதிப்பெண்களை காட்டிலும் வேலைவாய்ப்புக்காண போட்டியே இங்கு அதிகம். &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"வேலை கிடைச்சாச்சுனா லைஃப் செட்டில்" &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;என்று கல்லூரி ஆசிரியர்கள் முதற்கொண்டு அனைவரும் சொல்லியிருப்பார்கள். பாவம் அந்த கல்லூரி ஆசிரியர்கள், அவர்களுக்கு கிடைத்த வேலையிலேயே அவ்வுளவு போட்டி, பொறாமை, ஈகோ பிரச்சனைகளை ஒருவொருக்கொருவர் வைத்துக் கொண்டு நமக்கு கீதா உபதேசம் செய்கிறார்கள்!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;வேலை கிடைத்துவிட்டால் அதை தக்க வைத்துக் கொள்ளப் போட்டி. தக்க வைத்துக் கொண்டால் அடுத்த படிநிலைக்கு பயணிக்கப் போட்டி. வேலை கிடைக்காதவர்கள் தனிமைப் படுத்தப் படுகிறார்கள். தனிமைப்படுத்துதல் என்பது ஒரு குழந்தைக்கே தெரியும் எவ்வுளவு கொடுமையானது என்று. அதனால் தான் வேலை கிடைக்காமல் இருப்பவர்கள் தனிமையாக உணர்கிறார்கள். இது அவர்களின் தவறே இல்லை. இப்படி வாழ்க்கை முழுவதும் தான் தேர்ந்தெடுக்காத, ஒப்புக்கொள்ளாத ஒரு போட்டியிலும், போட்டியின் விதியையும் பின்பற்றி என்ன தான் சாதிக்கிறோம்? இயற்கையில் மனிதன் ஒரு சமூக விலங்கு எனில், கூட்டுமுயற்சிக்கு பதிலாக ஏன் தனிமனித அடையாளத்திற்குள் சிக்கி போட்டி, பொறாமை என்று அடுத்தவரை மட்டம் தட்டி கீழே தள்ளி, எட்டி உதைத்து ஏணியின் உச்சியில் ஏறுகிறோம்? கூட்டுமுயற்சி தோற்றுவிட்டதா?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;நிச்சயம் இல்லை. கூட்டுமுயற்சிக்கு இடமே அலிக்காமல், ஒருவருக்கொருவர் நேர் எதிராக நிறுத்தி வைக்கப்பட்டு களத்தில் போட்டி போட வைக்கும் விதியின் கீழ் கட்டப்பட்டுள்ளது. இவ்விதிகளுக்கு நம்மிடம் ஓப்புதல் கேட்கப்படுவதில்லை, விதிகளை மாற்ற நமக்கு அதிகாரமே கொடுக்கப்படவில்லை. &lt;strong&gt;Discipline&lt;/strong&gt; என்ற பெயரில் கட்டளைகளை கேள்வி கேட்காமல் ஏற்கும் இயந்திரங்களாக மாற்றப்படுகிறோம். இவற்றையெல்லாம் யார் செய்கிறார்கள்?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;உங்களிடம் கேட்டால் உங்கள் ஆசிரியர்கள், தலைமை ஆசிரியர், மேனேஜர் மற்றும் முதலாளியின் பெயர்களை சொல்வீர்கள். இவ்விதிகள் அனைத்து இடத்திற்கும் பொருந்துகிறது. அடிப்படையில் பள்ளியில் தொடங்கி வேலை அல்லது தொழிலில் முடியும் இந்த விளையாட்டிற்கு, விதிகளை கட்டமைப்பவர்கள் நம் கண்களுக்கு குறிப்பாக பள்ளி பருவத்திலும், கல்லூரி பருவத்திலும் தெரியவே மாட்டார்கள். வேலை பருவத்தில் இந்த "&lt;strong&gt;Invisible Hand&lt;/strong&gt;" என்பவர்களை கூட பல நேரங்களில் அடையாளம் காண்பது கடினம், ஏனெனில் அவர்கள் விதிகளை உருவாக்கி நமக்குள் மோதலை உருவாக்கிவிட்டு வெளியே நின்று பார்க்கிறார்கள். தொழிலில் சென்று முடியும் இந்த விளையாட்டில், பணியிடங்களுக்குச் சாதகமான, கேள்விக் கேட்காத, மிகச் சிறிதளவு கூட்டு முயற்சியுடன் (அதுவும் அவர்களுக்கு தேவையான அளவு மட்டும்) கட்டளைகளை அப்படியே பின்பற்றுகிற நபர்களே தேவை. அவர்கள் எங்கிருந்து வருகிறார்கள்? ஒவ்வொரு தலைமுறையிலிருந்தும் வருகிறார்கள். அப்படியானால், ஒரு தலைமுறை உருவாகும் போதே நமக்குத் தேவையான பணியாளர்களை உருவாக்குவதே சிறந்த திட்டம் என்று சப்தமில்லாமல் உருவாக்குவது இந்த முதலாளி வர்க்கமே. தன் வர்க்க நலன்களை பாதுகாக்க அது ஏற்படுத்தியுள்ள விதிகள் தான் இவை.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;சற்று சிந்த்தித்துப் பாருங்கள் கூட்டு முயற்சியின் மூலம், மனித மாண்புகளை இழிவு படுத்தாமல், யாரையும் தனிமைப்படுத்தாமல், என் சொத்து, உன் சொத்து என்று சண்டையிடாமல், அனைவருக்கும் பொதுவான இந்த பூமியை, இயற்கையை கூட்டாக பயன்படுத்துவதில், பாதுகாப்பதில், நம் தேவைகளை பிறர் உதவியோடும், பிறர் தேவைகளை நம் உதவியோடும் பூர்த்தி செய்து கொள்வதில் என்ன சிக்கல் இருக்கிறது? நமக்கான விதிகளை நாம் தான் உருவாக்க வேண்டும். அதுவும் கூட்டு முயற்சியின் மூலம். #Cooperatives #Commons #Communes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;இந்த வரிசையில் Paulo Friere எழுதிய &lt;a href="https://www.goodreads.com/book/show/72657.Pedagogy_of_the_Oppressed"&gt;Pedagogy of the Oppressed&lt;/a&gt; என்னும் புத்தகத்தை நீண்ட காலமாக படிக்க வேண்டும் என்று என் காத்திருப்புப் பட்டியலில் இன்னும் காத்துக் கொண்டிருக்கிறது.&lt;/p&gt;</summary><category term="books"></category><category term="education"></category><category term="politics"></category></entry><entry><title>புத்தக வாசிப்பு</title><link href="https://prasannavenkadesh.github.io/blog/book-reading.html" rel="alternate"></link><updated>2015-10-25T00:00:00+05:30</updated><author><name>Prasanna Venkadesh</name></author><id>tag:prasannavenkadesh.github.io,2015-10-25:blog/book-reading.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;மூன்று வருடங்களுக்கு முன்னால் என்னுடைய வாழ்க்கை என்பது இன்றைய பெரும்பாலான இளைஞர்களின் வாழ்க்கையாகவே இருந்தது. கையில் ஒன்றும், காதில் இரண்டும், மேஜையில் ஒன்றுமாய் ஸ்மார்ட்ஃபோன், மடிக்கணினி என்று அதிலேயே மூழ்கிக் கிடந்தேன். நான் சுயமாகச் சிந்தித்து ஏற்றுக் கொண்ட கருத்து என்று எப்போதுமே இருந்ததில்லை. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;காரணம், சமூக வலைதளங்களில் முகம் தெரியாத, தெரிந்த நபர்கள் என்ன பகிர்கிறார்களோ அதுவே பெரும்பான்மை கருத்தாக மாறி மாறிப் பலரைப் போல் என் மூளைக்குள்ளும் புகுந்துவிடும். அதை என் நட்பு வட்டங்களுக்கும் பகிர்ந்துவிடுவேன். அதைப் பற்றி ஒன்றுமே தெரியவில்லை என்றாலும் (அது உண்மையா பொய்யா என்று தெரியாமலும்) படித்த நேரத்தில் பிடித்திருப்பது போல் தோன்றினால் பகிர்ந்துவிடுவேன்.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ஒருவர் ஒரு கருத்தைச் சரி என்பார், மற்றொருவர் தவறென்பார். சரி என்று சொன்னவரின் கருத்தைப் படித்தால் சரியாகத்தானே இருக்கிறது என்றும், தவறென்று சொல்பவரின் கருத்தைப் படித்தால் முன்னவர் சொன்னது தவறு என்பது போல் தோன்றும். யார் சொல்வது சரி, யார் சொல்வது தவறு என்று பகுப்பாய்வு செய்யும் திறனைச் சமூக வலைதளங்கள் வளர்க்கவில்லை. மாறாகத் தொடர்ந்து அடுத்தடுத்த கருத்துக்களையும், செய்திகளையும் நம் கண்முன்னே ஓடவிட்டுக் கொண்டே இருக்கும். &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;தன்னை சுற்றி நடக்கும் எந்த ஒரு விஷயத்தையும் 140 எழுத்துக்களில் சுருக்கிட விரும்புகிறான் (&lt;code&gt;திருக்குறள் 2 அடிதான் ஆனால் அதன் அர்த்தம் எவ்வுளவு பெரியது என்று நீங்கள் நினைக்கலாம். உண்மைதான். அதன் பெரிய அர்த்தத்தை நாம் புரிந்துக்கொண்டால் தானே அந்தச் சிறிய 2 அடியின் முக்கியத்துவம் நமக்குத் தெரியும்!&lt;/code&gt;).  இதன் விளைவு, ஒரு குழப்பமான மனிதன் உருவாக்கப்படுகிறான், யாரையும், எதன் மீதும் ஒரு நம்பிக்கை இல்லாமல் போகிறான். &lt;a href="https://ipfs.io/ipfs/QmWhpJ9Ptdsgapzh4gwiDnb5bN8mFDrtJ6TjTVgdZ64TSF"&gt;கேள்விகளை கேட்காமல் தகவல்களை கடந்து செல்லும் தகவல் நுகர்வு வெறி கலாச்சாரத்திற்கு அடிமையாகிறான்&lt;/a&gt;. சமூக வலைதளங்கள்மூலம் 1000 நண்பர்களோடு சோஷியலைஸ் (Socialize), அதாவது சமூகத்துடன் தொடர்பு வைத்திருப்பதாக ஒரு மாயையில் சிக்கி, தன்னைச் சுற்றியுள்ள உண்மையான சமூகத்திலிருந்து அறுத்தெரியப்படுகிறான்.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;தன்னைச் சுற்றி வறுமையும், வேலைவாய்பின்மையும், சாதி, மதம் பெயரால் சமூக அநீதிகளும், சுரண்டல்களும், பாலின சமத்துவமின்மை, கடும் விலைவாசி உயர்வு என்று பல்வேறு அநீதிகள் நடந்துக் கொண்டிருக்கையில், &lt;code&gt;மதம் ஒரு அபின் (போதை) போன்றது&lt;/code&gt; என்று தத்துவஞாநி &lt;a href="https://ta.wikipedia.org/wiki/காரல்_மார்க்சு"&gt;கார்ல் மார்க்ஸ்&lt;/a&gt; அன்று சொன்னது போல இளைஞர்கள் மத்தியில் சமூக வலைத்தளங்கள் இன்றைய அபினாக மாறியிருக்கிறதோ என்று தோன்றுகிறது! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;இது போதாதென்று கமெர்ஷியல் சினிமா, ரியாலிட்டி ஷோ என்று தொலைக்காட்சிகளும் அதன் பங்கிற்கு மக்களை மிகவேகமாகத் திசைத்திருப்புகிறது. &lt;strong&gt;விளைவு?&lt;/strong&gt; &lt;code&gt;சிந்தனை என்பது மேலிருந்து கீழே மக்கள் மனதில் விதைக்கப்படுகிறது. எளிமையாகச் சொல்லவேண்டுமானால் நாம் அனைவரும் பொம்மாலாட்டத்தில் ஆடும் பொம்மைகள் ஆகிறோம்.&lt;/code&gt; சரி யார் மேலிருந்து மக்கள் மனதில் இவற்றை விதைக்கிறார்கள்? இது போன்ற கேள்விகளைக் கேட்காமல் இருப்பதற்காகத்தானே இவ்வுளவு திசைத் திருப்பலும்.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;நானும் இவற்றிற்கான பதிலைத்தான் தேடிக் கொண்டிருக்கிறேன். முயற்சியில் முன்னேற்றமும் அடைந்திருக்கிறேன். காரணம், புத்தக வாசிப்பு. புத்தக வாசிப்பு என்றதும் குங்குமம், குமுதம், ஆனந்த விடகன் என்று நினைத்துவிட வேண்டாம். வேண்டுமானால் பொழுது போக்க இப்புத்தகங்களைப் படிக்கலாம். ஆனால் சமூகத்தின் மீதும், என்னச் சுற்றி நடக்கும் காரியங்கள் ஏன் நடக்கிறது, யாரால் நடத்தப்படுகிறது, எப்படி நடக்கிறது என்ற காரண காரணிகளைப் புரிந்துக் கொள்ள உதவியது புத்தகங்கள் தான். &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;முதலில் நாம் வாழும் சமூகத்தைப் புரிந்துக் கொண்டால் தான் நாம் அடுத்த செயல்களைத் திட்டமிட முடியும். அப்படி புரியாத காரணத்தால் தான், உதாரணத்திற்கு, வேலை கிடைக்கவில்லை என்றால் தனக்கு மட்டும் இந்த உலகம் இருண்டுவிட்டது போல் உணர்வதும், எதிர்காலத்தை நினைத்து ஒருவித கலக்கமும் பயமும் பற்றிக் கொள்கிறது. காரணம் தெரிந்துவிட்டால் தீர்வுகளை நோக்கிய அடியைத் தைரியமாக வைக்கலாம் அல்லவா! உலகின் வேறொரு பகுதியில் நடக்கும் ஒரு காரியத்திற்கும், நம் ஊரில் நடக்கும் ஒரு காரியத்திற்கும் தொடர்பில்லாதது போன்றும், அதனால் நமக்கு எந்தப் பாதிப்பும் இல்லை என்பது போன்றும் தோன்றலாம், ஆனால் எதார்த்தம் வேறு, நாம் ஒரு சங்கிலித் தொடராகச் செயல்பட்டுக் கொண்டிருக்கிறோம் என்பதே உண்மை. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;உதாரணத்திற்கு,&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;சவுதியில் கச்சா எண்ணெய் விலை குறைந்தாலோ ஏறினாலோ நம் ஊரிலும் அதற்கேற்றாற் போல் மாறுதல் நிகழ்கிறதே! ஏன்?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;இந்தியாவின் முதுகெலும்பே விவசாயம் தான் என்று பாடத்தில் படித்தாலும், விவசாயிகள் ஏன் அதிக அளவில் தற்கொலை செய்துக் கொள்கிறார்கள் அல்லது நிலங்களை ரியல் எஸ்டேட் காரர்களிடம் விற்று விடுகிறார்கள்?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;முதலில் நாம் எதிர் கேள்விகளைக் கேட்கும் மனிதர்களாக மாற வேண்டும். அவற்றிற்கான பதில்களைத் தேட வேண்டும். அந்தத் தேடுதலில் தான், மக்கள் அனைவரும் busy-ஆகிப் போன இந்தக் காலத்தில் புத்தகம் நம்மிடம் நிறைய பேசும். அதுவும் காலம் நேரம் பார்க்காமல் தொடர்ந்து பேசிக் கொண்டே இருக்கும். நான் வாசித்த, வாசித்துக் கொண்டிருக்கும் புத்தகங்களைப் பற்றி, எனக்குப் பல காரணங்களை விளங்க வைத்த புத்தகங்களைப் பற்றியும் அதே நேரத்தில் எனக்குப் புத்தகம் வாசிக்கும் பழக்கதை கற்றுக் கொடுத்த தோழர்களைப் பற்றியும் எழுதி உங்களோடு பகிர்வது என்று முடிவு செய்துள்ளேன்.&lt;/p&gt;</summary><category term="books"></category></entry></feed>